巴基之星 不聽話非好馬

2018年08月12日

巴基之星 不聽話非好馬

■巴基之星個性古怪，在簡炳墀眼中不算好馬。

練馬令簡炳墀名利雙收，退休後卻絕少踏足馬場，只間歇透過電視觀看賽事。簡Sir對馬匹自有專業見解，對於上季僅僅落選馬王的「巴基之星」，他的評語是並非頂級佳駟，私下不大認同此馬的實力，「逢靚馬係無古靈精怪。一次好一次差，唔係好馬。」

馬要忠心 騎師要服從

「巴基之星」甫出賽展示的凌厲後勁，已贏得星球馬的美譽，但其後陣上罷跑及被馬會禁賽，以至復出連贏兩項大賽，均成為馬迷及非馬迷的談論熱話。

簡Sir過去訓練的好馬多不勝數，他強調忠心的馬才是好馬，昔日簡廐名駒如「鍾意寶」、「真威」及「實業家」，就是性格忠心的好馬，至今仍為馬迷津津樂道。

馬匹要忠心，簡Sir對騎師的要求，同樣要服從，他就曾為自己聘用的馬房主任騎師大動肝火，更史無前例的向馬會投訴自己夥計陣上未盡全力，「我係練馬師，我話你拉馬，就係拉馬。你班董事曉乜嘢？如果你識你做冠軍啦。」

簡Sir不喜歡與馬主應酬，合作是各取所需，馬主希望拉頭馬，他渴望贏獎金，「你要面，我要錢，大家合作愉快，幾開心呢。」
他市儈但實際，「你要晒面又要錢，我一無所有，就唔開心㗎喇。」

五屆冠軍練馬師及五奪打吡的紀錄，至今未有華人練馬師做到同等成就，他寄語華人練馬師不用自怨自艾，只需做好自己，「人哋對你無信心，點樣擺隻靚馬畀你？」

一直敢於批評馬會的簡Sir，罕有地稱讚行政總裁應家柏用人得宜，派遣兩地馬房營運主管鄭奇龍負責即將開幕的從化馬匹訓練基地，是深慶得人。他當初對從化練馬大有保留的感覺也慢慢消退，待適應過後就會運作暢順。

上一則
上一則
馬圈人物：坐監講食力 簡炳墀

下一則
下一則
設fb專頁 八十歲潮得起

設fb專頁 八十歲潮得起

馬圈人物：坐監講食力 簡炳墀

好似菲傭咁聽話就好嘞

監躉